聒噪，夏

        格外的夏天，格外的闷骚。天气也不给力，骚不起来，却也静不下来。世界杯，整夜叽叽喳喳，作为球迷的第四届，渐渐找到点老球迷的感觉。还是幻想露天大排档，一大帮人围坐叫嚷，认识的不认识的，一起，像个节日，球迷的节日。        可能我就是这样一个人，有的时候迫切的渴望热闹，有的时候却安静的死寂。至少作为球迷的我，是喜欢热闹的那个角色。这个夏，有些让人透不过气。足球带来短暂的疯狂，过去之后却怎么也提不起精神。我又有点深层次的懂了一点自己的性格，不是所有的败都能激发我的斗志。至少是这个夏，毫无斗志。        两年前的夏，欧洲杯，也是足球，好像时间过得比现在要快。有的事情，浅尝辄止，过分沉浸和贪婪反而适得其反，或许那样的散漫，才是适合我这种认真的人。        尽管不愿去讨论星座，有时候无聊，思来想去，蝎子也许就是这样一种生物，个性的利弊都是那么明显。就像我爱着的阿根廷足球，华丽的探戈，潘帕斯草原上的雄鹰，却也有着令人无奈的致命伤。        华丽的反面，必然会有丑陋，热爱它的华丽，就不能纠结于它反面的丑陋。至少我还是，毫无犹豫，无怨无悔的支持着。